大家睇唔睇好香港人入去讀Mphil或PhD

最近政府所謂推出左個讀research degreee 有得減免

我話晒讀完個Master , 考唔考慮佢好

degree以上，你會同全部大陸人做同學

咁撚驚

巴打邊年咩u grad?

唔可以話全部既。但香港人同外藉人變左少數民族囉

diu,
上年入Master 個陣半間PTH

係真係分開左PTH 群同香港人既群
雖然我唔介意同佢做朋友, 但傾project 唔方便呀嗎

講真四大grad
d local 真係唔係讀書既 相反大陸人就似番個大學生

diu...
你估人人都係讀書機械咩, 日日24/7 對住本書hard-code個腦

讀完出黎乞食

唔係想讀就讀到 要爭ugc嘅RS quota

做research 過外國啦屌
外國好多都有full scholarship (如果你夠勁）
香港真係無咩出路

諗緊apply hku完全唔關搵錢事嘅科嘅phd，不過投資幾年時間我其實可以做好多其他野，仲諗緊

睇讀咩科 我覺得某啲engineering嘅科而家可以考慮

engine先出屎

Mphil/PhD無得行scheme架

巴打邊間u

hku cu 嘅phd 國際上完全無地位，大概同菲律賓國立大學同級

點解咁多on9仔 會用taught master心態睇MPhil/PhD
再者 出黎真係乞食
or say good bye to good working hours
除非入政府

與其耩地位
其實睇你個人出唔出到大紙姐